有D電路問題想問

如果R1突然斷左, 咁L1 係咪應該 會 比L2 光

係

S = 0
L1 = L2 = 0

但係并聯電阻唔係應該細D 咩? 點解會係L1 光D

巴打可唔可以用formula 再解釋多次
因為我睇Ｕ＝ＩＲ，R變大, I唔變, 咁U應該會變, 但係點解L1 既電流I 唔變?

唔係formula 係concept
R1斷左 所有電流會先經L1再拆比L2同R2

唔假設formula啦
你用電流諗
因總電流不變
姐係通過L1電流量=總電流
但總電流要分比R2同L2
所以I(L1)>I((L2)

利申 有錯請細力屌

唔係好肯定，已經唔記得七七八八...
假設Switch係closed，L1嘅R=L2嘅R，L2因為parallel circuit所以I細咗，L1嘅Voltage(V=IR)唔係大過L2咩？同埋你睇下圖，用series去解釋，右邊成舊嘢R細啲，所以V細啲，唔係咩？

係。 原來係咁睇。我以為由右去左

唔該晒巴打

唔該巴打

無左r1 L1多數會燒